高鐵又縮班？內地網站顯示下月部分來港列車班次勁減一半

高鐵香港段自今年9月23日通車以來客量一直未如理想，而自下月起更會調整班次，部分內地南下列車班次每日大減10多班。東網記者查看港鐵高鐵購票網站，及中國鐵路客戶服務中心購票網站「12306」，發現自下月5日起，由廣州南站、深圳北站及福田站開往香港的班次有大幅調整，除了班次減少外，部分路線的首班車及尾班車開出時間亦有改動。

根據港鐵及「12306」網站，由廣州南站開往香港西九龍站的高鐵列車，自1月5日起由每日34班減至每日21班，減少約38%；首班列車開出時間由早上6時48分延遲至8時半，延後近2小時。而由深圳北站開往香港的列車班次，亦由每日65班減至54班。福田站往香港的列車，雖然周末班次未有太大變動，但平日班次由27班減至15班，減少近一半。

至於由香港開往廣州南站及深圳北站的列車，雖然每日班次只是略減數班，但尾班車開出時間提早不少。往廣州南及深圳北的尾班車開出時間由原本的晚上10時50分，提前至晚上8時58分。

都預料到架，唔係新聞啦

8:50尾班.....方便支那d官落黎叫雞呀

龜鐵都有新時間表睇, 個表每個方向得番一版半

預咗㗎啦

今次真係搞手無得賺 只求打個和啦

之前有條五毛一日達標就出嚟串

一月底前或會加番高鐵班次(農曆新年大遷徙)

根本係正常人都知無利可圖
除非cut哂支那飛機 船 紅磡嗰部閪車 巴士
來年條廢鐵啲赤字都唔知係66揹定係納稅人埋單

唔夠客 -> cut班 -> 班次疏更多人唔想搭 -> 再cut班⋯
繼續loop

紅磡個班車先好坐

本身起高鐵目的就係呃錢， 用黎運兵， 洗哂香港庫房

下一步加地鐵票價嚟補貼膠鐵呢個黑洞

打緊仗啊，慳返d錢啦

連政府官員寧願搭飛機就知垃圾啦

上面不知幾想拉多d長途車落黎, 係堆運空氣既短途車阻住先至咁少長途車

每日150
無客都有客
同西鐵初期咁，當腥簡係新西
過多幾年屌返你地無遠見

cut 直通車啦

咁試下而家cut左月票

政府想cut直通車迫人坐膠鐵

廢鐵點會同你做蝕本生意
長途車接路徑分車票錢，廢鐵會收得好少錢
所以咪開一堆上深圳嘅車運空氣

係喎，
連新年都挨唔到。